<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>devops - Tag - 熊仔家族</title>
    <link>http://qq516249940.github.io/tags/devops/</link>
    <description>devops - Tag - 熊仔家族</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 17:27:07 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://qq516249940.github.io/tags/devops/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>编写一个简单的agent监控文件变化</title>
  <link>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E7%BC%96%E5%86%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84agent%E7%9B%91%E6%8E%A7%E6%96%87%E4%BB%B6%E5%8F%98%E5%8C%96/</link>
  <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 17:27:07 &#43;0800</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E7%BC%96%E5%86%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84agent%E7%9B%91%E6%8E%A7%E6%96%87%E4%BB%B6%E5%8F%98%E5%8C%96/</guid>
  <description><![CDATA[本次需求是获取.appjvm文件，监控到有文件变化就发送数据到后端接口,agent是守护进程模式。有两个字段，一个是hostname,一个是文本的内容content。经过后端api解析获取数据
agent脚本 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57 58 59 60 61 62 63 64 65 66 67 68 69 70 71 72 import os import time import requests import socket import logging from watchdog.]]></description>
</item>
<item>
  <title>试用期工作学习计划及试用期考核标准</title>
  <link>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E8%AF%95%E7%94%A8%E6%9C%9F%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%AE%A1%E5%88%92%E5%8F%8A%E8%AF%95%E7%94%A8%E6%9C%9F%E8%80%83%E6%A0%B8%E6%A0%87%E5%87%86/</link>
  <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 11:54:36 &#43;0800</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E8%AF%95%E7%94%A8%E6%9C%9F%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%AE%A1%E5%88%92%E5%8F%8A%E8%AF%95%E7%94%A8%E6%9C%9F%E8%80%83%E6%A0%B8%E6%A0%87%E5%87%86/</guid>
  <description><![CDATA[试用期工作学习计划及试用期考核标准可以分为三个阶段，每个阶段为一个月。以下是一个可能的计划和考核标准：
第一阶段（第一个月）： 学习公司的基本业务和流程。 熟悉公司的产品和服务。 了解公司的文化和价值观。 完成公司分配的任务和项目。 考核标准：
能够熟练使用公司的基本工具和软件。 能够理解公司的业务和流程。 能够按时完成公司分配的任务和项目。
第二阶段（第二个月）： 深入学习公司的业务和流程。 掌握公司的产品和服务。 参与公司的项目并提出建设性意见。 学习并掌握公司的工作方法和流程。 考核标准：
能够独立完成公司分配的任务和项目。 能够提出建设性意见，并为公司的项目做出贡献。 能够熟练使用公司的工具和软件。
第三阶段（第三个月）： 参与公司的重要项目。 学习并掌握公司的管理方法和流程。 掌握并运用公司的核心技能。 为公司的发展提出建设性意见。 考核标准：
能够独立完成公司的重要项目。 能够为公司的发展提出建设性意见。 能够掌握并运用公司的核心技能。 能够理解并运用公司的管理方法和流程。 以上是一个可能的试用期工作学习计划及试用期考核标准，具体的计划和标准可以根据公司的实际情况进行调整。]]></description>
</item>
<item>
  <title>运维管理中的流程</title>
  <link>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E8%BF%90%E7%BB%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%B5%81%E7%A8%8B/</link>
  <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 15:40:43 &#43;0800</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E8%BF%90%E7%BB%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%B5%81%E7%A8%8B/</guid>
  <description><![CDATA[运维管理中的流程通常包括以下几个方面： 故障管理流程：当系统出现故障时，需要有明确的故障处理流程，包括故障报告、故障诊断、故障修复、故障恢复等环节。
变更管理流程：当需要对系统进行变更时，需要有明确的变更管理流程，包括变更申请、变更评估、变更批准、变更实施、变更验证等环节。
安全管理流程：当需要对系统进行安全管理时，需要有明确的安全管理流程，包括安全检查、漏洞修复、安全加固等环节。
日常运维流程：运维人员需要按照日常运维流程进行工作，包括系统监控、性能优化、备份恢复、容量规划等环节。
服务管理流程：当需要提供服务时，需要有明确的服务管理流程，包括服务需求分析、服务计划、服务实施、服务监控等环节。
资源管理流程：管理和优化资源的使用，包括硬件资源、软件资源、人力资源等。
以上流程是运维管理中比较常见的流程，通过建立流程可以规范运维工作的流程，提高工作效率和质量。
服务管理流程 以下是一个简单的服务管理流程实施计划：
服务需求分析：收集和分析用户对服务的需求，包括用户需求、业务需求等，以便制定服务计划和实施方案。
服务计划：制定服务计划，包括服务目标、服务内容、服务标准、服务时间等，以便明确服务的范围和要求。
服务实施：按照服务计划进行服务实施，包括服务开发、服务测试、服务部署等环节，以确保服务能够按照计划顺利实施。
服务监控：对服务进行监控和评估，包括服务质量、服务效果、服务反馈等，以便及时发现问题并进行改进。
服务改进：根据监控结果和用户反馈，对服务进行改进和优化，以提高服务质量和用户满意度。
服务维护：对服务进行维护和更新，包括服务升级、服务维护、服务备份等，以确保服务的稳定性和可靠性。
总之，服务管理流程需要根据具体情况进行制定和实施，以确保服务能够按照计划顺利实施，并且能够不断优化和改进。
资源管理流程 以下是一个简单的资源管理流程实施方案：
硬件资源管理：对硬件资源进行管理，包括服务器、网络设备、存储设备等，需要制定硬件采购计划、硬件配置管理、硬件维护保养等流程，以确保硬件资源的稳定和可靠性。
软件资源管理：对软件资源进行管理，包括操作系统、数据库、应用程序等，需要制定软件采购计划、软件配置管理、软件升级维护等流程，以确保软件资源的稳定和安全性。
人力资源管理：对人力资源进行管理，包括招聘、培训、考核等，需要制定人力资源管理计划、人员配置管理、人员绩效考核等流程，以确保团队的稳定和发展。
财务资源管理：对财务资源进行管理，包括预算管理、成本控制、费用核算等，需要制定财务管理计划、费用审批管理、财务报表分析等流程，以确保资源的合理利用和成本控制。
容量规划：对资源容量进行规划和管理，包括硬件容量、软件容量、网络容量等，需要制定容量规划计划、容量监控管理、容量扩展预测等流程，以确保资源能够满足业务需求。
总之，资源管理流程需要根据具体情况进行制定和实施，以确保资源能够得到有效的管理和利用，同时也需要不断优化和改进，以适应业务的发展和变化。]]></description>
</item>
<item>
  <title>运维工程师如何量化工作</title>
  <link>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E8%BF%90%E7%BB%B4%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%87%8F%E5%8C%96%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
  <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 14:36:38 &#43;0800</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E8%BF%90%E7%BB%B4%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%87%8F%E5%8C%96%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</guid>
  <description><![CDATA[运维工程师可以通过以下方式来量化工作：
服务器数量：记录服务器的数量和类型，以便了解团队所管理的服务器规模。
故障处理时间：记录故障处理的时间，以便了解团队的故障处理效率。
系统可用性：记录系统的可用性和稳定性，以便了解团队所管理的系统的稳定性情况。
安全漏洞修复：记录安全漏洞修复的数量和时间，以便了解团队的安全工作情况。
自动化程度：记录自动化程度的提高情况，例如自动化脚本的编写和使用情况，以便了解团队的自动化程度。
成本控制：记录成本控制情况，例如服务器和软件的采购成本，以便了解团队的成本控制情况。
用户满意度：记录用户满意度和反馈，以便了解团队的服务质量和用户体验。
总之，量化工作可以帮助运维工程师更好地了解工作进展和成果，并为团队的工作提供有力的支持。
还有稳定性量化体系、成本量化体系、效率量化体系]]></description>
</item>
<item>
  <title>运维团队如何写周报</title>
  <link>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E8%BF%90%E7%BB%B4%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
  <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 14:26:18 &#43;0800</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>http://qq516249940.github.io/posts/devops/%E8%BF%90%E7%BB%B4%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E5%91%A8%E6%8A%A5/</guid>
  <description><![CDATA[运维团队写周报的目的是为了向管理层和同事汇报上周的工作进展和成果，以及下周的计划和目标。以下是一些编写周报的建议：
确定周报的格式和内容：周报的格式可以根据团队的需要进行调整，但通常包括工作进展、问题和解决方案、下周计划和目标等内容。
每日记录工作内容：每天记录工作内容和进展，以便在写周报时能够更准确地反映工作进展和成果。
突出重点：在写周报时，应重点突出上周的重要工作和成果，以及下周的重点计划和目标。
量化工作成果：在写周报时，应尽量量化工作成果，例如服务器的数量、故障处理时间等，以便更好地展示工作的效果。
避免使用专业术语：周报是向管理层和同事汇报工作进展的一种方式，因此应尽量避免使用过多的专业术语，以便让读者更容易理解。
定期发送周报：周报应该在每周的固定时间发送，以便管理层和同事能够及时了解团队的工作进展和成果。 总之，写周报是一个重要的沟通工具，可以帮助运维团队更好地与其他团队成员进行沟通和协作。]]></description>
</item>
<item>
  <title>Devops如何从0到1</title>
  <link>http://qq516249940.github.io/posts/devops/devops%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E0%E5%88%B01/</link>
  <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 10:31:59 &#43;0800</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>http://qq516249940.github.io/posts/devops/devops%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E0%E5%88%B01/</guid>
  <description><![CDATA[要从0到1实施DevOps，可以按照以下步骤进行： 确定目标和需求： 首先，需要明确为什么要实施DevOps，以及实施DevOps的目标和需求是什么。例如，是否需要提高软件交付速度和质量，是否需要更快地响应客户需求，是否需要降低运维成本等等。根据这些需求，可以确定实施DevOps的重点和方向。
培训团队： DevOps需要涉及多个团队和角色，包括开发、测试、运维等。因此，需要对团队进行培训，让他们了解DevOps的基本理念、流程和工具。
选择工具和技术： 根据实际需求和团队技术水平，选择适合的工具和技术来支持DevOps实施。例如，选择版本控制工具、持续集成工具、自动化部署工具、监控工具等等。
设计流程和规范： 根据实际需求和选定的工具和技术，设计DevOps流程和规范，包括代码管理、构建和测试、部署和运维、监控和日志等方面。这些流程和规范应该能够满足实际需求，并且符合最佳实践。
实施和测试： 在实施DevOps之前，需要进行充分的测试和验证。可以先在一个小规模的项目或团队中进行试点，验证流程和工具的可行性和有效性。在试点成功后，可以逐步扩大范围，将DevOps应用到更多的项目和团队中。
持续改进： DevOps是一个持续改进的过程，需要不断地优化流程和工具，提高效率和质量。因此，在实施DevOps后，需要定期评估和改进DevOps流程和规范，以适应不断变化的需求和技术。
devops devsecops bizdevops区别 DevOps、DevSecOps和BizDevOps都是软件开发和运维领域的术语，它们的区别如下：
DevOps：DevOps是一种软件开发和运维方法论，旨在通过自动化软件开发、测试、部署和运维过程，提高软件交付的速度、质量和可靠性。DevOps强调开发和运维之间的协作和沟通，以实现快速、可靠的软件交付。
DevSecOps：DevSecOps是在DevOps的基础上加入了安全性的概念，旨在将安全性作为整个软件开发和运维过程的一部分，从而提高软件系统的安全性和可靠性。DevSecOps强调开发、运维和安全团队之间的协作和沟通，以实现安全、可靠的软件交付。
BizDevOps：BizDevOps是在DevOps的基础上加入了业务的概念，旨在将业务需求作为整个软件开发和运维过程的一部分，从而提高软件系统的价值和业务影响力。BizDevOps强调开发、运维和业务团队之间的协作和沟通，以实现业务价值的最大化。
总之，DevOps、DevSecOps和BizDevOps都是为了提高软件开发和运维效率和质量，但它们的重点不同。DevOps强调开发和运维之间的协作和沟通，DevSecOps强调安全性，BizDevOps强调业务价值。
devops规范 以下是一些DevOps规范的建议：
版本控制规范： 使用版本控制工具（如Git）来管理代码和配置文件，并遵循一些最佳实践，例如分支管理、提交信息规范、代码审查等等。
持续集成规范： 使用持续集成工具（如Jenkins）自动构建和测试代码，并遵循一些最佳实践，例如构建脚本规范、测试覆盖率要求、构建结果通知等等。
自动化部署规范： 使用自动化部署工具（如Ansible、Puppet、Chef）自动部署代码和配置文件到目标环境，并遵循一些最佳实践，例如部署流程规范、回滚策略、环境变量管理等等。
监控和日志规范： 使用监控工具（如Nagios、Zabbix）监控应用程序和基础设施的运行状况，并使用日志管理工具（如ELK、Graylog）收集和分析日志，并遵循一些最佳实践，例如监控指标定义、告警策略、日志格式规范等等。
容器化和编排规范： 使用容器化技术（如Docker）将应用程序和依赖项打包为容器，并使用编排工具（如Kubernetes、Docker Compose）管理容器的部署和扩展，并遵循一些最佳实践，例如容器镜像管理、容器网络和存储管理、容器资源限制等等。
持续交付和部署规范： 使用持续交付工具（如Jenkins Pipeline、GitLab CI/CD）自动化整个软件交付过程，包括构建、测试、部署和验证，并遵循一些最佳实践，例如交付流程规范、交付版本管理、交付验证策略等等。
以上是一些DevOps规范的建议，具体的规范应该根据实际需求和团队技术水平来确定，并且应该不断地优化和改进
软件版本管理办法 软件版本管理是指对软件开发过程中所涉及到的各个版本进行管理和控制的一种方法。以下是一些常见的软件版本管理办法：
版本号命名规范：制定版本号命名规范，如主版本号、次版本号、修订版本号等，以便于识别和管理不同版本。
版本库管理：使用版本控制系统（VCS）管理代码库，如 Git、SVN 等，以便于追踪和管理代码的变更历史。
分支管理：使用分支管理策略，如主分支、开发分支、发布分支等，以便于管理不同阶段的代码版本和发布版本。
版本发布流程：制定版本发布流程，如测试、审核、发布等，以便于确保发布版本的质量和稳定性。
版本文档管理：对每个版本的文档进行管理，如用户手册、API 文档等，以便于开发者和用户了解版本的功能和使用方法。
版本回退管理：制定版本回退策略，如备份、恢复、回滚等，以便于在出现问题时快速回退到之前的版本。
通过以上的软件版本管理办法，可以有效地管理和控制软件开发过程中所涉及到的各个版本，提高开发效率和软件质量。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
